（求救）今年考DSE 近排經常失眠

DSE就快到
唔知點解最近不停失眠
呢兩個禮拜有四日失眠
一開始係轆到四五點先訓到
第二次啪咗粒必理痛先訓到
第三次啪咗都訓唔到
最近兩次係成晚訓唔到
尋晚買咗pukka甜睡茶飲 但都請問係訓唔到
我可以點做先訓到
就嚟DSE我真係要崩潰啦

訓唔着咪繼續温書lo

你越緊張越崩潰就越難訓得着

但係咁咪休息唔夠冇精神？

點先唔緊張

唔好亂食藥

放鬆一下吧

樓主pin啦 萬能解 我真心既

定還是你頭痛或暫邊度痛
我明白呢個時期你有幾不安

你依加休息到咪
嘅然訓唔到不如用呢D時間去温書，然後温到眼訓先去訓，一訓訓餐飽（可能會訓一日)

加
油
！

唔好咁緊張 有時間不如溫多陣書

當年我溫書成日溫溫吓瞓著
樓主瞓唔著嘅試吓做啲無聊嘢放鬆吓心情 太緊張都會影響溫書效率

考前一日訓唔到 四點先訓 一黎就考最廢既中文reading 結果二左
諗住短板 但之後慢慢習慣左就好了

樓主真心話黎既
dse只要開始左第一科 你就會開始豁達的了 就唔會再咁緊張嫁啦

而家未殺到埋身 訓到就訓 訓唔到就做啲你想做既野啦
喺床上碌黎碌去都於事無補嫁啦

btw 千祈唔好食藥 會依賴的

放鬆D深呼吸先，然後訓落張床到，訓住咁玩手機之類，總之就係要令自己放鬆，唔再諗考試温書D野，然後自然會想訓教

冇
只想要個副作用

唔好再食喇

你會唔會考慮吓抽啲時間俾自己放鬆

第二次唔work之後冇再食
聽晚試下睡前落街跑步先

飲吓啲暖暖哋嘅牛奶 再加啲蜂蜜

而且你真係要諗方法令自己隨時都可以放鬆同冷靜到，因為你遲D真係考嘅時候可能更加緊張，可能會令你考得更差（因人而異，可能有D人越緊張考得越好)，由其是說話同聆聽，所以你應該要諗方法令自己可以隨時都冷靜放鬆到

加油

加油 我係你對手

回想下自己中學邊堂成日訓 （其實你想嘅話全科都得）
攤係床個陣係自己腦海溫書
唔洗背出黎 諗就得
每一課背曬啲keypoint出黎
諗下一啲facts咁
溫溫下就會訓到 自己都唔知自己訓左

30號中文
再咁落去實pk

邊間

咩邊間 學校？？？ 你要我自爆

你都訓我著？5點wo

攞盤水 洗個臉 照下塊鏡 冷靜下
未開考都咁淆底 你都係冇希望 算吧啦
報定IVE 或 毅進啦

唔係呀 慣咗咁夜瞓 希望慢慢調節返生理時鐘

想入ust㗎

壓力大。

唔好將個考試睇到咁大囉，考一次唔得咪考多次囉，你又唔係趕時間，定係介意自己做REPEATER？

考dse開始失眠
而加24歲 失眠變左日常
一訓係到心跳120 仲快過做運動個陣

放棄啦 睇你都唔係讀書材料 個時考AL又唔見會失眠？

平時rhr 50左右

唔使理佢啦
do ur best

幾點起身先
要早訓既秘訣係要早起身，而且要持續
試下逼自己每日9點起，幾夜訓都要起
夜晚前絕對唔準訓，保證你第二晚訓到

你都一齊讀毅進啦咁夜都唔訓 第時畢業做狗唔好用警棍打打香港人呀😭

peter做人善良啲啦 bye bye

求下你唔好入毅進做狗啦😭香港人好慘比你地班DSE雞用警棍打到🙏🙏

如果你真係想訓，你訓前半個鐘就要唔好再温書，然後做其他野休息下，比個腦放鬆返，如果唔係你個腦温完書run得太勁會好難即刻訓得着

光復香港 時代革命

屠龍巴，首先唔好再食藥住！
其次，訓唔到唔好迫自己訓，起身聽下歌拉下筋仲好！
仲有，安全既，落街行下得閒望下遠野，郁得少都係會訓得唔好！
壓力一定會有，頂唔順就要搵人幫手，同朋友講電話都係一個好方法！
加油啦

臨瞓前打個j先

第一晚我真係3點鐘頂唔順去打j
之後訓到

食褪黑色素，類似安眠藥，但係冇咁多副作用
當年考試都係咁樣去令自己早啲瞓
好有用，屈臣氏有得買

陣間去買
多謝推薦

我唔信你成晚通宵第二日唔恰眼訓
第二日唔恰再通宵
你而加唔似打工仔 打工仔第二日要翻工 點都要死係張床訓

之前dse日日打J完全冇失眠問題

有咩pk姐

hi ust here

臨訓前係床上做腳
啫係sit up 拉筋 練腹肌個類動作（自己上網搵）
20下一組 3組一次
做2次 一定攰到想即刻訓

毅進係咪有 資訊科技嗰啲揀?
同埋第時出路係點?

我死都唔會讀 狗科做狗

反而仲好啲

做自己鍾意嘅
但唔好打機

計多兩條數

做下帶氧運動又或者放鬆練習 例如正念(上網喺youtube打mindfulness就有了)
聽吓啲Relaxing Music e.g. ASMR、頌缽、流水聲
沖個熱水涼
又畀個時間表自己，fix好晒溫書嘅時間，等自己安心下，心理上無咁大壓力。
再搵人傾下，搵朋友又好、屋企人又好、社工心理學家又好，聽下自己心入面嗰句嘢。

都係唔得嘅，就要搵醫生求助喇。

計唔到仲燥

多謝tips

多謝ust寄來嘅禮物
可以望梅止渴

點會瞓唔到，日日溫18以上就邊度都瞓得著
瞓唔到，係你未夠chur

我都失眠，啲蚊好煩

毅進咩科畢業都可以舖路做狗

勸你唔好咁做
利申 ust year1

訓前做下運動？

毅進唯一出路?

我讀ust, 己經食左年幾安眠藥，想有覺好瞓唔好入ust

失眠點解要食必理痛
你巴定絲， 叫媽媽煲啲湯水比你飲下， 清熱解毒
再簡單啲就買兩粒羅漢果， 煲水飲一兩杯，
食多啲租果菜， 做啲運動， 乜電話電視唔好睇

有需要我煲比你

考得唔好再黎過